% Created 2024-05-13 lun. 22:10
% Intended LaTeX compiler: xelatex
% \documentclass[12pt,a4paper,twoside=semi,DIV=18]{scrartcl}
% \usepackage{}
% \usepackage{hyperref}
% \usepackage{graphicx}
% \usepackage{minted}
% \author{}
% \date{}
% \title{Correction}
% \hypersetup{
%  pdfauthor={Patrice Le Borgne},
%  pdftitle={Correction},
%  pdfkeywords={},
%  pdfsubject={},
%  pdfcreator={Emacs 29.3 (Org mode 9.6.15)}, 
%  pdflang={French}}
% \begin{document}
% 
% \maketitle
\begin{enumerate}
\item Les logiciels libres sont des logiciels dont le code source est
librement accessible, modifiable et redistribuable par tous. Ils
favorisent la transparence, la collaboration et l'innovation. En
revanche, les logiciels propriétaires ont un code source fermé, ce
qui signifie que seuls leurs créateurs peuvent le modifier et le
redistribuer. Les utilisateurs de logiciels propriétaires doivent
respecter les restrictions imposées par les éditeurs et n'ont pas
la liberté de personnaliser le logiciel selon leurs besoins.

\item Un système d'exploitation est un logiciel qui coordonne les
activités des différents composants matériels d'un ordinateur
(comme le processeur, la mémoire, les périphériques, etc.) et
fournit des services aux autres logiciels applicatifs. Il permet de
gérer les ressources matérielles, d'exécuter les programmes, de
faciliter l'interaction entre l'utilisateur et la machine, et de
garantir la sécurité et la fiabilité du système.

\item Le chemin absolu du fichier \texttt{rapport.odt} est
\texttt{/home/elsa/documents/rapport.odt}.

\item Le chemin relatif du fichier \texttt{photo\_1.jpg} est
\texttt{../images/photo\_1.jpg}.

\item Après avoir exécuté la commande \texttt{cp documents/fiche.ods
   documents/boulot}, le contenu du répertoire \texttt{documents} restera le
même, tandis que le fichier \texttt{fiche.ods} sera copié dans le
répertoire \texttt{boulot}.

\item ~~

  \begin{center}
\includegraphics[width=.4\linewidth]{proc_correction_118.png}
\end{center}

\item Une situation qui contraint un processus à passer de l'état élu à
l'état bloqué est lorsque le processus doit attendre une ressource
externe, comme un fichier ou une partie de la mémoire, avant de
pouvoir continuer son exécution. Il est alors bloqué jusqu'à ce que
la ressource soit disponible.

\item Une structure de données linéaire de type LIFO est une pile.

\item ~~

  \begin{center}
\includegraphics[width=.9\linewidth]{processus_2_correction_118.png}
\end{center}

\item ~~

  \begin{center}
\includegraphics[width=.9\linewidth]{processus_3_correction_118.png}
\end{center}

\item Une situation d'interblocage peut se produire si le processus P1
possède la ressource R1 et attend la ressource R2, tandis que le
processus P2 possède R2 et attend R1. Ainsi, aucun des deux
processus ne peut progresser car ils sont chacun en attente de la
ressource détenue par l'autre.
\end{enumerate}
%\end{document}
